{"title": "Hỏi đáp: Rốn lồi ở trẻ sơ sinh", "question": "Thưa bác sỉ bé em nay dc 1.5 tháng tuôi. Rôn bé rụng và lành nhưng sau vai ngay rốn bé bổng lồi dần, biểu hiện phìn to ấn vào rốn thì mền. Lúc bé vặn minh khóc thi căng to hơn. Lúc bé thư giãn ngủ thì xẹp lại bình thường. Vây cho em hỏi rốn bé như thế sau nay có xẹp lại ko. Và có ảnh hưởng sức khoẻ bé không. Có cần điều trị gi không ak Em cảm ơn", "answer": "Chào mẹ, ,Trong trường hợp này mẹ cần cho bé đi khám bác sĩ nhé.,Khi trẻ mới sinh, lỗ rốn vẫn chưa đóng kín vì đây là đường dẫn chất dinh dưỡng từ nhau thai vào cơ thể bé, rốn phình to thường do thoát vị rốn gây nên, nghĩa là các tạng khác có thể đi qua lõ rốn chưa đóng kín của bé. Trường hợp này không phải hiếm gặp ở trẻ sơ sinh, tuy nhiên bạn cần đưa con đến khám bác sĩ để nhận định đúng tình trạng hiện tại để biết có cần can thiệp  gì hay không.,CN. Phạm Thu Hằng\nP. Công tác xã hội,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ron-loi-o-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cắt bao quy đầu cho trẻ sơ sinh", "question": "Bác sĩ cho em hỏi con em hiện giờ được 1thang tuoi nhung từ 2tuan tuoi mỗi lần bé mắc tiểu thì hay quấy khóc và đỏ mặt có phải bi 5 hẹp bao quy đầu không.1 tháng tuổi có cắt đuọc chưa ạ.bệnh viện mình thủ tuc khám cắt như thế nào ạ", "answer": "Chào bạn, bé lúc đi tiểu rặn đỏ mặt cũng có thể do nhiều nguyên nhân ngoài nguyên nhân hẹp bao qui đầu. BV Từ Dũ không làm thủ thuật cắt bao qui đầu bạn nhé!. Hơn nữa, để biết bé có hẹp bao qui đầu hay do nguyên nhân gì gây rặn khi đi tiểu bạn nên đưa bé đến khám tại cơ sở y tế để bác sĩ thăm khám nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK2. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cat-bao-quy-dau-cho-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Uống thuốc nextg cal sau sinh", "question": "Kính chào Bác sĩ, Cho em hỏi vợ em mới sinh được 2 tuần, có sử dụng thuốc NextG Cal được không bác sĩ, đây là thuốc khi khám thai tại bv Từ Dũ còn lại. Em xin cảm ơn và mong phản hồi từ Bác sĩ.", "answer": "Chào em,,Phụ nữ khi cho con bú cũng rất cần lượng canxi cao như lúc mang thai, vì thế vợ em có thể tiếp tục uống  NextG Cal sau ăn sáng 1 viên mỗi ngày.,Chúc vợ con em luôn khoẻ!,DS. CKI. Huỳnh Kim Hằng\nKhoa dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/uong-thuoc-nextg-cal-sau-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Làm sao biết bé có bị chậm phát triển tinh thần , vận động. có thể thăm khám bệnh và điều trị thế nào???", "question": "Xin chào các bác sĩ… Xin các bác sĩ góp ý dùm em , bé nhà em là bé gái sinh 12/4/2017 gần được 20 tháng, hiện tại bé 12kg . Bé chưa biết nói chuyện và không chịu tự đi một mình. Các móc phát triển của bé nhà em bị chậm: – Khoảng 5m bé biết lật ( nhưng rất ít lật) – Hơn 8 tháng bé ngồi vững vàng. ( nhưng đến 14 tháng bé mới có thể thay đổi tư thế được khi đang nằm qua ngồi dậy) – Bé không trường, không bò. – lúc 15-16m bé tự vịn bàn đứng lên và lần đi quanh bàn nhưng khoảng 17m bé mới chịu đứng chựng một mình. – khoảng 17-18m e tập cho bé leo cầu thang bê leo cũng được, và bé cũng đi quanh nhà được nếu nắm được tay mẹ hay xe đẩy đồ chơi . Nhưng tới hiện nay bé vẫn chưa tự đi 1 mình, lâu thật lâu bé quên quen mới tự đi đuocwj 1-3 bước. Bé không tập chung , ít quan tâm đến người khác. Bé vẫn chơi với các bạn… nhưng k thích gì là bé đánh bạn. Bé chỉ biết bye bye, biết bóc ăn, biết lấy bút ve lên giấy. Thích xem tivi dt k cho xem la ăn vạ E đang lo bé bị thiểu năng trí tệ. Xin cho e hỏi có thể khám cho bé em ở đâu và điều trị thế nào", "answer": "Chào bạn,,Theo mô tả của bạn thì về vận động của bé có một số vấn đề đáng lưu ý như không trườn, không bò, 14 tháng mới thay đổi tư thế từ năm sang ngồi. Bé chưa biết nói chuyện nhưng bé có hiểu những gì mình nói với bé không? Bé có phản ứng gì khi mình gọi bé không? Ngoài ra bé cũng cần huấn luyện thêm về hành vi. Bạn có thể đến khám ở khoa phực hồi chức năng bệnh viện Từ Dũ để được tư ván cụ thể.,Thân ái,,Bs Lê Thị Hiền Nhi,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lam-sao-biet-be-co-bi-cham-phat-trien-tinh-than-van-dong-co-the-tham-kham-benh-va-dieu-tri-the-nao/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé thiếu canxi", "question": "Dạ chào bác sĩ. Bé em là bé gái được 5 tháng cân nặng 5kg ạ. Bé hay bị giật mình và lạnh chân ạ. Có phải bé bị thiếu canxi không ạ.cần mua loại nào cho bé uống ạ. Bé em bú mẹ và cả sữa công thức 1 ngày bé bú cả ngày lẫn đêm 7-8 lần sữa mẹ bé bua khoảng 15 phút bú thêm bình 60ml 1 ngày bé bú sữa công thức 180ml.", "answer": "Chào bạn, bạn không nói bé của bạn cân nặng lúc sinh là bao nhiêu. Nhưng nếu bé cân nặng lúc sinh là bình thường mà 5 tháng tuổi chỉ đạt 5 kg thì là bé đã chậm tăng cân rồi. Và theo như bạn mô tả thì chứng tỏ bé của bạn bú không đủ, kèm theo biểu hiện của thiếu dưỡng chất. Vì vậy, bạn nên đưa bé đến cơ sở y tế để bé được tư vấn dinh dưỡng và kê toa bổ sung vi chất cụ thể.,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-thieu-canxi-40115/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng tuổi chưa biết lẫy, chưa cứng cổ", "question": "Chào bác sĩ,Em sinh bé gái cân nặng 2,7kg, hiện nay bé được 4 tháng tuổi cân nặng 6.6kg. Chân tay của bé rất linh hoạt múa may cả ngày nhưng tới nay vẫn chưa biết lẫy và khi bế ngồi, đứng thì đầu bé vẫn chưa cứng. Hằng ngày em vẫn tắm nắng cho bé. Bé bú sữa công thức vì em bị mất sữa từ lúc bé hơn 1 tháng tuổi. Bác sĩ cho em hỏi con em như vậy có bị thiếu canxi hay không? Có cách nào để giúp bé nhanh cứng cổ được không? Em cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Khi bé kiểm soát đầu cổ tốt thì bé sẽ lật được. Có nhiều bài tập để hỗ trợ cho bé cũng như cách ẵm bồng. Bạn có thể đến khoa phục hồi chức năng BV Từ Dũ để được hướng dẫn cụ thể,Thân ái,,Bs Lê Thị Hiền Nhi,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-tuoi-chua-biet-lay-chua-cung-co/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay rặn, khó ngủ", "question": "Thưa bác sĩ, Con em được 12 ngày tuổi, sanh thường nặng 3,6 kg. Hai ngày nay bé thường rặn đỏ mặt, rặn nhiều vào ban đêm nên hầu như bé không ngủ được, cứ vừa dỗ ngủ xong được 15-20 phút thì bé rặn thế là thức. Ban ngày thì ngủ được nhiều hơn. Bé đi ị phân vẫn bình thường. Xin bs tư vấn dùm em với ai. Em rất lo lắng ạ.", "answer": "Chào bạn, bé của bạn thường hay rặn khi ngủ và mau thức giấc chứng tỏ bé ngủ không ngon. Bạn nên xem lại quá trình chăm sóc bé để tạo cho bé sự thoải mái khi ngủ: cho bé bú đầy đủ, không để đói, nên bú sữa mẹ để sữa hấp thu tốt không bị đầy bụng, khó tiêu; cho bé ngủ nơi yên tĩnh, ánh sáng dịu, nhiệt độ phòng ấm áp (không để quá lạnh hay ủ ấm quá mức); tã, áo, quần phải khô thoáng; cho bé nằm tư thế thoải mái, không chặn gối xung quanh quá nhiều.,Chúc bé ngủ ngon nhé! Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-ran-kho-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không đi cầu", "question": "Chào bác sĩ, em có vấn đề này xin nhờ bác sĩ tư vấn giúp. Con em được 1 tháng rưỡi, khoảng 2 tuần đầu bé đi tiêu nhiều lần trong ngày (bé bú em và sữa ngoài), nhưng sau đó 2, 3 ngày bé chưa đi. Thấy bé khó chịu nên nhà em bơm đít cho bé. Sau đó bé đi được 1 đến 2 lần rồi lại tiếp tục không đi được. Phân đi sệt hoặc lỏng chứ không bón cục. Hiện tại đã 8 ngày rồi bé không đi được, nhưng rặn ì ì. Bé đi tiểu bình thường và xì hơi nhiều, đặc biệt xì hơi nặng mùi. Em có tìm hiểu trên mạng và nhiều người nói do bé bú mà hấp thu nhiều, tiểu được và xì hơi được thì không có vấn đề, cứ để bé tự đi nhưng đến nay lâu quá làm em hoang mang không biết như thế nào. Hiện tại bé bú mẹ mà em cũng hay bị bón. Em cũng ăn nhiều đồ mát và trái cây nhưng tình trạng bé không cải thiện. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em. Em cám ơn.", "answer": "Chào bạn, bạn cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn là rất tốt. Tuy nhiên bạn nên cho bú tích cực hơn. Vì sữa mẹ hấp thu tốt hơn và khi bé bú đủ sữa sẽ tạo đủ lượng phân bé sẽ đi tiêu thường xuyên hơn. Bạn có thể mat-xa bụng cho bé quanh rốn theo chiều kim đồng hồ khoảng 1 giờ sau khi ăn. Nếu tình trạng bón của bé vẫn không cải thiện bạn nên đưa bé đến cơ sở y tế để được đánh giá chính xác nguyên nhân chậm đi tiêu của bé là gì. Vì chậm đi tiêu cũng có thể do nguyên nhân bất thường đường tiêu hóa.,Chúc bé mau khỏe! Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương,K. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-khong-di-cau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé co giật, thở khò khè và khóc đêm.", "question": "Xin chào bác sĩ ạ. Bác sĩ cho em hỏi bé sinh được 48 ngày mà bé hay bị co giật như video, thở khò khè và hay khóc đêm nữa ạ như vậy có sao không thưa Bác sĩ? Cả nhà em đang rất lo lắng cho bé, mong nhận được phản hồi sớm từ Bác sĩ ạ. Xin chân thành cảm ơn Bác sĩ.", "answer": "Chào bạn, nếu như bạn mô tả bé của bạn bị co giật thì đây là một dấu hiệu cấp cứu. Vì vậy, bạn nên đưa bé đến cơ sở y tế ngay để bé đươc khám kịp thời.,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-co-giat-tho-kho-khe-va-khoc-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị táo bón", "question": "Con em nay được 2 tháng 14 ngày lúc trước bé đi ngoài bình thường nhưng 2-3ngày nay bé không đi ngoài nhưng xì hơi rất nhiều có lúc bé quào đỏ mặt vào chân lên quoài, bụng bé không cứng,bé ngủ được 20-30 phúc là khóc lên vậy bé nhà em có bị táo bón không em có nên bơm thụt cho bé không,bé bú sữa mẹ và sữa ngoài", "answer": "Chào bạn, bé của bạn số lần đi tiêu ít lại, xì hơi nhiều thêm bé ngủ không ngon, điều này chứng tỏ bé không cảm thấy thoải mái. vì bạn không kể rõ nên tôi không biết bé bú có đủ không, vì bé bú không đủ thì đi tiêu cũng ít lại và cũng ngủ không yên giấc với bụng đói. Tốt nhất bạn nên tích cực cho bé bú sữa mẹ nhiều hơn (vì sữa mẹ hấp thu tốt, bé đi tiêu sẽ dễ hơn, ít bị bón như sữa công thức). Bạn có thể mát-xa bụng bé quanh rốn theo chiều kim đồng hồ để bé dễ đi tiêu (chỉ mat-xa sau ăn khoảng 2 giờ, không nên làm khi bé mới ăn no nhé!). Nếu bé không cải thiện bạn nên đưa bé đến khám tại cơ sở y tế nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-tao-bon-40102/"}
